【樓市技術性入熊】低調置業討論區（228）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/10/05公佈,，中原城市領先指數185.51，按周大暴跌0.58%

【我愛夢食丸】低調置業討論區（227）

LIHKG @ Android

上一個post，歡迎繼續討論

lm

賣樓保平安 飯都食唔落

食燒雞啦，聽聞深水埗有靚雞

深水埗邊度有燒雞買？

KLC

抽中點算
不如諗下抽唔中點算

留名

巴打你無做野都搵咁多錢, 撈乜 ?

收租佬，退咗休

上左岸真好

【全港最貴開放式戶】瑧蓺頂層開放式戶呎價逾4.1萬
文章日期：2018年10月6日 20:14

港島迷你戶極搶手，做價不斷刷新高。新世界（0017）旗下已屆現樓的西營盤瑧蓺，今日售出頂層開放式戶戶，為33樓J室，實用面積221方呎，成交價為906.5萬元，呎價高見41,018元，不僅創項目呎價新高紀錄，更為全港呎價最貴開放式單位。

新世界表示，項目累售245伙，套現近22億元，全盤尚餘最後5伙單位待售。

記者：甘潔瑩

【西營盤南區呎租價】瑧蓺227呎開放戶 呎租撲百元

樓爆啦 aa狗左右交右手

[member]
八萬幾呎起231個單位，會否一、兩房為主

[/member

雖然啲數據都係低質

我唔re果邊啦

落左地產, 河畔400中有貨

好靚

樓價UPDATES：長情業主持貨36年 帳面勁賺15倍 (15:01)

【東網專訊】屯門萬寶大廈有持貨36年的長情業主成功出貨，單位期內升值近15倍。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●上環聚賢居2座高層F室，實用面積628方呎，以三房間隔，向北，附有露台，以1,550萬港元易手，實用呎價24,682元。原業主於2010年9月以1,080萬元買入單位，持貨8年，帳面獲利470萬元。

●大坑光明臺1座中層A室，實用面積731方呎，間隔為三房，座向西面望海景，獲區外換樓客以1,600萬元承接，實用呎價21,888元屬市價。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳南豐廣場錄本月首宗成交，易手單位為6座高層H室，實用面積454方呎，採兩房兩廳間隔，望內園景，買賣雙方議價後，以725萬元成交，實用呎價15,969元。原業主持貨長達20年，單位期內升值逾2.1倍。

●九龍塘富怡苑中層F室兩房戶，實用面積約524方呎，由於該廈居住環境寧靜，故吸引用家以約950萬元連車位承接，實用呎價約18,130元。

●將軍澳海天晉7A座低層A室，屬兩房連士多房間隔，向南望內園池景，實用面積約568方呎。業主原以約2.6萬元放租，雙方議價後減價3,000元，以2.3萬元租出，實用呎租約40.5元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●屯門萬寶大廈一個連天台戶，實用面積263方呎，以一房設計，獲區外首置買家以398萬元購入，呎價為15,133元，為稍低市場價。原業主於1982年以約25.1萬元購入該單位，帳面現獲利約372.9萬元。

●荃灣環宇海灣1座低層B室，實用面積854方呎，以1,318萬元沽出，實用呎價15,433元，單位4年升值約53%。

●馬鞍山新港城E座高層03室，實用面積363方呎，以兩房間隔，日前以15,000元租出，呎租41.3元。新租客感屋苑交通方便，租金合其預算，即決定承租。

偉華中心連番減價 每呎仍破2萬創新高 (14:53)

【東網專訊】沙田市中心再有屋苑呎價突破2萬元，市場消息指出，偉華中心2座高層G室，實用面積297方呎，原叫價650萬港元，業主先後調減至620萬元及600萬元，最終多減一口價以599萬元售出，呎價20,168元，創屋苑呎價新高。

目前市中心屋苑呎價最高紀錄由沙田中心保持，該盤海寧大廈高層A室，8月初以590萬元登記易手，呎價達20,486元。

淘大花園削價80萬 齊頭六球甩手 (14:06)

【東網專訊】美聯黃家明表示，牛頭角淘大花園綠本月首宗成交，單位為B座高層8室，實用面積375方呎，業主於8月以680萬港元放盤，最後4度減價共80萬港元，以600萬元沽出，呎價16,000元。

據了解，原業主於2014年5月以391萬元入市，現轉售帳面獲利209萬元，單位升值約53.5%。

二手成交：美孚新邨減60萬沽 原業主賺七球離場 (15:31)

【東網專訊】美聯吳志輝表示，荔枝角美孚新邨6期蘭秀道26號中高層B室，實用面積617方呎，屬園景優質戶，上月中以980萬港元放售，減價60萬元後，成交價920萬元，呎價14,911元。

他指出，同類單位5月份呎價曾達1.68萬元。原業主於1999年7月以220萬元入市，單值至今升值700萬元，升幅近3.2倍。

翠華花園減價一成賣395萬 再失守4球 (17:25)

【東網專訊】沙田翠華花園做價再次失守400萬關，市場消息指出，屋苑B座中高層4室，實用面積215方呎，原以440萬港元放售，終減至395萬元售出，減幅逾一成，呎價18,372元，低市價約6%。

據了解，上址對上一層有事故單位，而再高數層也有單位在上月發生事故。

港錢無國界：越南人妻地產界掘金買大屋 (17:40)

Angela大學畢業後隨港男丈夫來港發展，幾年間更由一個嬌滴滴的女生變成地產界女強人。

【東網專訊】90後越南人妻Angela大學畢業後隨港男丈夫Luffy來港發展，不用四年便由一個嬌滴滴的女生變成地產界女強人，兩夫婦一起打江山。二人賺到「港錢」就買Dream House，在首都河內購入面積近四千方呎的豪宅，更與越南首富做鄰居！

擁有清秀面孔的她，在丈夫的心目中，當然是一位天使。為與心目中的天使朝夕共對，丈夫毅然辭去香港的私人銀行高薪厚職，移居河內開設小食店。惟後來Luffy不幸地遇到意外受重傷，被迫放棄小食店的生意。

然而，兩夫婦發掘到另一商機，由於他們看好越南樓市的發展潛力，並知道香港投資者對越南樓市不熟悉，因此決定回港發展地產事業，近年開設地產公司VHome，除在日本買地起酒店並分拆銷售外，亦在港代理越南物業。

努力拓展地產事業的Angela其實自小夢想開設咖啡室，為親友調製專屬的咖啡，她來港後身兼兩職，一方面協助丈夫打理地產生意，一方面在咖啡店任職咖啡師。

她稱，雖然越南為著名的咖啡出產國，當地人喜歡邊飲咖啡邊「吹水」聯誼，但當地的咖啡豆質素並非最佳，她希望未來可開設咖啡室，並將意式咖啡文化帶到老家越南。

她最初移居香港時，人生路不熟，能依靠的只有另一半，但她告訴自己要學會自立，在香港這個國際大都會創出一片天。經過不斷努力後，她已成功融入香港人的生活，在港更擁有自己的事業及社交圈子。

發展越南地產代理的生意，運用「本地薑」的身份隨時事半功倍，事實上，她與當地政府官員、越南商會及發展商洽商，大家「同聲同氣」，令洽談成功機會大增。如今公司僅開業三年，但發展迅速，現時除香港的公司外，在河內亦有兩間分行。

除代理樓盤外，二人早年以逾百多萬港元在當地購入地皮，面積約千多方呎，打算興建一幢六層高的商業大樓，以打造多元化共享寫字樓。

她坦言，移居香港後擴闊了視野，讓她得以成長及建立個人的事業王國，她亦希望把創新思維帶回越南。四年前，她帶丈夫到越南一個豪宅屋苑，定下買Dream House的目標。近來他們終於夢想成真，以逾600萬港元買入面積逾3,800方呎的獨立屋，物業為河內大型豪宅項目Vinhomes Riverside the Harmony，就連當地首富、地產公司VinGroup主席范日旺（Pham Nhat Vuong）亦居於該屋苑，不過首富的獨立屋當然大很多！她指，買入的大宅為清水房，於是自己落手設計，裝修費逾百多萬港元。

她現時事業愛情兩得意，可以說是緣於當年與丈夫的一次邂逅，在大學時期曾經是校花的她，當時代表學校出席活動而認識Luffy，人生亦從此改變。

主修生物學的她又指，若當初未有來港發展，相信會在生物實驗室或醫院工作，月薪約1,000美元(約7,800港元)，而當地一般勞工的月薪則約300美元(約2,340港元)。現時她可以在香港大展拳腳，發展個人事業，人生已變得多姿多采。

●當地力拓創新科技 鼓勵創業

越南多年前為共產國家，經濟發展較封閉，至近年才開始起飛，並吸引不少遊客到訪。據越南統計局資料顯示，2018年第二季GDP按年升6.8%。以首都河內 為例，其主要經濟結構為農業、工業及服務業。隨着全球科技發展，越南政府深信國家經濟若要持續錄得增長，必須跟隨時代步伐，發展科技。

Angela表示，這幾年越南政府大力推動創新科技，鼓勵年輕人創業，特別是科技行業。此外，當地小店林立，租金也低，吸引人們做生意。與此同時，當地社會貧富懸殊問題有改善，故現今中產人士數目大增。

●河內一房僅售70萬 上車仍要靠父幹

越南人生活樸素，越南人妻Angela估計，物價與香港相差逾4倍，當地樓價亦較香港低一大截。以河內市中心的一房單位為例，面積約500方呎，售價僅約70萬至80萬港元，兩房單位則約90萬港元。

然而，越南人收入相對低，年輕人不容易上車。當地人普遍會在22至27歲結婚，雖然畢業後會開始儲錢，但即使能向銀行敍做七成按揭，仍難在數年間儲到首期，所以不少年輕人要「靠父幹」，由父母繳付部分首期，才可成功上車。

事實上，當地人家庭觀念重，傳統上三代均住在同一間祖屋。惟隨着現代人心態不同，加上寫字樓均建於市中心以及更多鐵路落成，年輕人多傾向居於配套完善的地區，希望擁有自己的安樂蝸，故對新樓的住屋需求有增無減。不過，越南銀行按揭利率高達10至12厘，故部分人寧願慢慢儲錢，求一筆過付清樓價，也不願敍做高利率按揭。

當地人投資取向較保守，多數會選擇敍做定期存款儲錢，而定存利率亦高達7至8厘，相當不俗。對於個人的理財觀念，Angela笑言自己不懂投資，丈夫則投資了得，因此會將所有收入交給他打理，另也給她一張附屬卡「任碌」！

山竹災後...杏花邨錄首宗成交 減價70萬 (17:42)

【東網專訊】上月超強颱風山竹襲港，重災區柴灣杏花邨終錄風災後首宗成交。美聯李聖智指出，單位為46座中層7室，實用面積659方呎，三房間隔，4月放盤時叫價1,450萬港元，減至約1,380萬元易手，呎價20,941元。

據了解，原業主2008年7月以約590.8萬元購入單位，現轉售帳面獲利約789.2萬元，升值逾1.3倍。

【承接力不俗】一號九龍道1房呎售2.25萬

市區迷你戶承接力仍強，信置（0083）與市建局合成作的深水埗一號九龍道，最新沽出26樓E室，單位實用301方呎，成交價678.93萬元，實呎22556元，項目所有標準一房單位亦全數沽清。項目累售65伙，佔已推售單位逾80%，總共套現約4.3億元。

【LP6帶動】南豐廣場本月開齋 兩房呎售1.6萬

將軍澳日出康城LP6 熱賣逾1420伙後，部分買家回流二手市場，區內南豐廣場錄得10月份首宗二手成交。利嘉閣首席聯席董事梁敬嚴透露，上述6座極高層H室，屬實用約454方呎2房戶(建築620方呎)，望園景及山景，以725萬元易手，折合實呎15,969元(建呎約11,694元)；原業主於2005年2月，以182萬元購入物業，轉售帳面獲利543萬元，物業升值近3倍。

地產代理新盤動武 反黑組巡查

油塘新盤海傲灣參觀情況熱烈，不少地產代理於項目設於旺角始創中心的售樓處外宣傳及推廣。日前發生地產代理與地產代理監管局(EAA)職員肢體衝突事件後，今日警方派出旺角反黑組於商場巡查，而地監局亦有派員於場內觀察秩序，現場秩序良好。

針對地產代理肢體衝突事件，警方出動反黑組駐場。

地監局回應指，有關事件已交警方依法處理，而局方亦會跟進個案，任何被證實於執業期間涉及暴力案件而被定罪的地產代理，除了會留有案底之外，亦會被監管局撤銷牌照，而有關人士所屬的地產代理公司，亦有可能因沒有妥善管理其員工操守而被處分。

九建方面剛發出聲明指，一向關注樓盤銷售秩序，就日前發生的事件已於今日與地產代理監管局，和涉及的代理行開會。會後決定暫停有關代理行於海傲灣展銷中心現場的宣傳推廣活動，由今日（10月7日）下午4時起至本周五（10月12日）售樓處開放時間完結為止。

荃灣環宇海灣1座低層B室，實用面積854方呎，以1,318萬元沽出，實用呎價15,433元，單位4年升值約53%

貴到咁？

不過要佢哋開工先

15k都叫貴？

VicTV有個新加嘅俄佬server delete咗，block咗，仲有2個台係另一個server嘅，其中一台播車仔嗰場

我用緊台灣Eleven sports 1 睇

854實呎喎

我眼殘 睇錯19000呎

好想睇下樓，實用 854 間到四睡房三廁仲有 store room

好多人覺得一萬一呎都叫貴，想5-6千一呎

佢勁啲定南昌一號勁啲

呢個合理好多，係第三間房嘅位置實在太過

見到巴打你講呢到
我一直好真係想睇下有幾多人會比呢個價做老同鄰居

直廳真係唔好用

唔好理果邊d小朋友
公海d小朋友成日都女人係雞係公廁咁

低置post 係反其道而行宣揚happy wife happy life嘅

Btw, 買樓係開心事，恭喜

我睇最近新都城成交 原來真係跌左

仲加？

買得樓，預咗十年八年，快嘅都三四年先換，中間升升跌跌一定有，根本唔使理佢

長期嚟計，我未見過一個地方人口不斷上升，而樓價租金一路下跌嘅，所以無需經常睇

老實我連銀行估價都冇點睇嘅

我以前嗰層租比人43000,750呎

上環租值係好高，租過比2個租客，一個鬼佬一個香港人，都係做ibank高層

reits全部跌，借加息做落

一樣預長期，反正夠鐘就收息，我當擺定期嘅

上個月尾上左車. LP6 307呎單位

隻700跌到傻

鄰居

500萬?

537

個吧台位好撚煩, 要學示範單位改返L型又要使錢...
果陣想買5F, 個廳長D...但去到淨返好貼近600萬, 又廢事...

lp6鄰居留名 2年後可以社區網聚

咁多人買左LP6,
你地係咪2房戶呀

1房無實力業主

有冇諗過個BAR台位點搞?

未諗裝修 太遙遠
不過我個廚係L型

你就好啦. 有D後悔.

班鬼佬有哂rental allowance，話鳩知你幾錢呎啦

去月供post問

其實如果自住無問題
D人都諗住返十年八年先放
持貨唔會賣
咁多年後睇返宜家個價
一定會俾宜家貴

講真自住呢間諗住hold到永遠
Transaction cost太高
要換大啲既話 寧願睇時機買大間啲
呢間放租

我呢間諗住返8年後放換大
我覺得就算咁多年後唔升
都一定唔會低過買入價
你點睇樓市

供應越追不上需求，負擔能力又追得無咁貼，市場上嘅物業會越起越細遷就番負擔能力

hold到重建

淡淡話香港大把地

我換左500呎2房
因為宜家細單位升過龍 層2百幾呎1房賣左2萬蚊呎
就算買間細既收租 回報都唔值 倒不如換2房萬6蚊呎搞掂左生活先
我同你睇法一樣 就算宜家係貴都好 十年廿年後冇乜可能低過宜家買入價 如果真係既話香港都收左皮喇
有能力供 點解唔買 計過3年幾都打爆個ml

所以有得揀既話 至少都要買300幾呎兩房
（最好有埋梗廚）
宜家啲納米新樓根本唔住得人
起咁多 到個市跌揾邊個買

又唔可以話錯
可以睇下鄉議局/四大發展商土地儲備
不過俾其他人買哂/持有哂

我間就細一房 所以點都要換
不過就係起九龍市區同遲下有地鐵行5mins
唔知會點啦
但當十年後同買入價 一樣我都賺左10年租樓錢
如果一樣香港睇黎都好唔掂

他形容目前是典型的熊市，市場瀰漫看淡情緒，美債息升，外圍亦唱淡，大師預言海嘯級數的大跌市已慢慢逼近，「9年QE，谷咗好多錢入個美債市，令債券價格不合理地高，美國利率正常化、縮表等，都對債市帶來沽壓。」他直言9年債市升根本不合理，債市大跌的機會已很大，「債市息早年創新低，這是一個史上的超級大泡沫，泡沫一爆，震盪會好大，一定達海嘯級數！」

沈大師收皮

多唔多Ching返大陸買燈？香港買好似好貴

係京東買左幾盞

最驚係啲燈安全問題姐，但其實係咪都係無咩分別 見啲人話上田貝四路好多揀

大牌（唔講Panasonic, 講佛山照明果 d強國大廠)都無咩問題， 雜嘜就自己諗。

我頭先差啲睇錯咗東京，唔啱電壓

但大陸買既燈電壓岩咩？

220V 50Hz

電壓同香港一樣，
燈、電器駁完係香港用得。

【首宗租務】鑽嶺一房戶呎租57元 媲美九龍站 (18:21)

文章日期：2018年10月8日

遠展(0035)發展的黃大仙新盤鑽嶺，近期開始入伙，並錄得首宗租賃成交。

美聯區域聯席董事何家豪表示，上述鑽嶺低層D室，屬實用211方呎一房戶，由於屬全新樓，獲同區客以月租1.2萬元承租、實呎租金約57元，媲美九龍塘豪宅呎租水平。

資料顯示，業主於2016年1月以約352萬元購入單位，按現租金水平計，回報率約4厘。他補充，鑽嶺現時在市場放租盤約20個，當中約半數為1房戶、最平租盤叫價約1.3萬元，另開放式單位月租叫價約1.1萬元起。

其實係呢幾年人工升得好快

巴打買層樓幾錢？
驚唔驚咁耐樓齡

而家有個叫盤198呎550萬

終於攞到本年報

即熱係咪一定要三相電

係,
單相即熱好細水, 洗碗就還可以

咁你點睇

其實我係malibu 但都係鄰居

依家換樓會唔會好癲

我都計畫緊下年年頭換三房，想改善自己同屋企人既生活質素，邊會話癲

但換樓要準備d咩

都係睇定樓果啲啦，睇定心水樓，邊隻則、邊個盤啱自己，睇啱就放自己住果度，有能力既咪先買後賣囉，我就冇嘞

計清楚條數咪得

IRD has overriding prinicple and can deemed the income to the parents.

何謂癲

我369 一房咋

報紙佬, aa
唔一齊吹跌, 邊有成交
冇成交, aa食屎

掉轉升市, 又吹遲買貴幾球
唔係你唔拿拿聲買
aa點開單

買家低市價40萬購綠楊2房 落完大訂 銀行話單位變銀主盤！

樓市有轉勢跡象，荃灣指標屋苑綠楊新邨最新發生一宗買家「執平貨」，在交付一成大訂﹙約68萬元﹚後，卻遇上單位突淪銀主盤的個案！

據市場消息稱，綠楊新邨P座低層，一個實用面積451呎的2房單位，近日由銀主開價680萬元放售。「銀主盤」屢見不鮮，惟出奇地，上址原來今年7月中，方以低於市價的680萬元售出，買賣雙方8月中簽署正式買賣合約，交易有待正式完成，但市場消息指，原業主承按的銀行星展銀行今日﹙8日﹚以第一債權人身份通知有關單位已成銀主盤！

中原地產荃灣綠楊分行高級分區營業經理林經略﹙Nick﹚表示，有關單位非由該行代理，但原業主7月放售時也有到其分行放盤，林直言他「好急放售」，「個單位無咩裝修，佢﹙原業主﹚走來問市價幾多，我地話約莫720萬，佢答話700萬都肯放，我地已好努力幫佢搵客，點知大約一個星期後，單位就以680萬賣出！」

上址極速變銀主盤，入行多年的Nick笑稱「長見識」，「當時已感覺好奇怪，未見過業主咁急，通常客人知道市價係720萬，都會叫750萬，好少帶頭減價，﹙業主﹚一急通常都有問題！」

翻查資料，原業主似乎頗為「手緊」。上址於2004年向星展銀行承按至今，據土地註冊處有關文件，單位一直未見涉及其他債務或銀行貸款資料。但有關文件顯示，上址今年9月初遭法庭發出「押記令」，申請人為渣打銀行，而原業主亦收到傳訊令，涉及一間財務公司，意味原業主或涉及不少「街數」。

中原按揭經紀董事總經理王美鳳表示，銀主盤的出現，通常因為業主斷供，但好甚少業主一斷供，銀行就收回物業，須視乎各銀行對風險評估的態度，「斷供本身是一個信號，銀行一般會先聯絡業主了解情況，好多時都能從中知道一啲蜘絲馬跡，如果見到業主有其他更多的財政問題，咁就可能搶先一步，將單位收回拍賣。」

銀行得以「倖免於難」，買家又如何？有關單位買賣雙方雖然已簽署正式買賣合約，但據Nick了解，買家支付的約68萬元訂金﹙大訂﹚，仍託管在律師樓，應該可以取回。至於他能否就交易取消而索償，王美鳳則表示，目前未有太多資料去判斷，但原則上，買賣雙方已簽了合約，交易最終未能完成，基於合約精神，原業主須要賠償；假如業主提出證據，證明自己是逼不得已，就交易的「合理性」則可能存在爭議的地方。

你去買燈買埋其他潔具,磚既話,佢地自己幾間鋪可以集晒一齊運過來
咁都慳番D,不過時間就真係可能難準時,最好唔好太急要用,比番2,3星期佢地集埋運

睇中左間村屋。但過唔到自己

第一次同女朋友置業。好鐘意個環境。天水圍。但670先收票
過唔到自己

條女之前買左MALIBU 2房 7球(屋企幫一半)
如果第日真係結婚就一齊供2邊

諗諗其實高買高賣 低買低賣
跌多小小換好似仲抵

我而家都8成幾，唔係幅主力牆9吋厚應該上望九成

裝修緊廁所企缸整邊隻架放沐浴露同雜物好

要交差餉了

btw, 公屋俠又話係借

伸手一問..... 如果我冇理解錯, panasonic smart tv 係用firefox OS... 咁樓王個TV LIST係咪用唔到

smart iptv應該得，最多部份特別嘅channel睇唔到

再唔得咪用電腦VLC睇

P記唔知有冇iptv app? 如果諗住買apple tv box或者android tv box嘅冇所謂，駁去電視機ok

我深圳嘅單位部LG都冇，咪用android tv box

呢個時候唔係應該搵首年定息P按?

【樓市轉勢了？】里昂︰銀行顯著下調物業估值 以減少借貸

中信里昂報告提到，港銀在最新數周開始顯著下調物業估值，此意味銀行為減少借貸而調低估值。

該行又例出數個樓市近況解釋銀行下調行動，包括反映樓價的中原城市領先指數（CCL）九月最後一周調整0.6%，整體CCL九月份累跌1.6%﹔在過去四星期中，當中三周所有類別樓宇的樓價均見下跌，情況並不尋常。

銀行亦大幅下調物業估值以反映中原估價指數（主要銀行）（CVI）的顯著下跌，由2018年5月的93點，跌至2018年9月的55點，是自2015年下行周期以來的低位。(CVI是一個指數，包含超過50個樓盤，當超過50便表示銀行將估值上調，反之亦然)

而銀行界的下調行動，意味可用信貸將會減少，多數會帶動樓價下行，亦加壓於目前趨弱的樓市氣氛。

該行又提到，明日特首林鄭月娥將公布新一份施政報告，料將集中在增加供應及選擇上，而非壓低需求﹔預期措施將包括工廈轉化成臨時住宅，作短期供應﹔農地的公私營合作將作為中期供應﹔填海則作為長期供應。政府亦可能將部分私人土地轉為為資助房屋，以更大力控制樓宇供應。而任何戲劇化的措施將對令近期樓價調整再惡化或加劇。

在本地地產股方面，該行偏好收租股多於發展商，認為本港住宅市場場市佔率最大的新地（016）將見較大下跌，維持「沽售」評級。收租股中則點名九龍倉置業（1997），預期高鐵將為本港帶來更多灣區旅客，以及吸引全球旅客來港展開他們的中國之旅，而海港城將受惠最深。其餘偏好股份則包括長實（1113）及恒隆（101），長實評級為買入、恒隆評級為跑贏大市。

本嚟諗住去硬件台寫個raspberry pi + edifier s880db 平霸入門CAS音響教學，cap咗圖，諗諗吓搞咗playlist先，過2日睇心情

新盤混戰︰海傲灣暫收近500張票 周五開售 (15:49)

【東網專訊】九龍建業(00034)市務及銷售部總經理楊聰永表示，將於本周五(10月12日)晚上8時展開首輸銷售的油塘海傲灣，暫時已收近500張入票，滿意情況，項目將於當日下午2時截票。

他指出，銷售日推售的130伙價單單位，會以即場抽籤形式決定揀樓次序，並設有大手時段，購買單位數量不設上限，但每組買家最多可購買1伙開放式戶及1伙兩房戶。

此外，他指出，當日亦會以招標形式推出32伙，該批單位全屬海景標準戶，戶型包括一房及兩房戶，不設指引價。

經絡按揭轉介首席副總裁劉圓圓表示，透過美聯購入該盤單位，可獲該公司提供特高成數按揭計劃，最高為樓價9成，全期息率低至最優惠利率P(5.375厘)減3厘，另可享現金回贈，最高達2%。

美聯住宅部行政總裁布少明指出，今年首9個月全港實用面積400方呎或以下的新盤，共售出約4,209伙，當中九龍區佔51.2%，為最多的地區。

新盤專輯︰LP6周六發售491伙 一房及兩房戶佔逾7成 (15:06)

【東網專訊】南豐發展高級經理(市務及銷售)陳彥群指出，將軍澳日出康城LP6將於周六發售491伙，部分為上一輪未售出單位，當中一房及兩房房共佔逾7成，銷售不設大手組別，每名買家可認購1至3伙，該盤將於周四晚上截止接受認購登記。

該公司董事及地產總經理麥一擎補充，該盤累售1,433伙，套現逾100億元，累收約580票。至於餘下400多伙未出價單位，需待修改圖則後才推出。

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑稱，對於明日(周三)公布的施政報告，期望能放寬壓力測試及放寬額外印花稅限制，令市民更容易置業。

中原按揭經紀董事總經理王美鳳指出，為項目買家提供供全期低至最優惠利率(P)減3厘計劃(P為5.375厘)，買家可享2%現金回贈。

樓價UPDATES：粉嶺華明邨呎租約27元 (12:46)

【東網專訊】租市旺季結束，公屋租盤都要減價。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

九龍區

●何文田春曉園高層B室，實用面積1,270方呎，屬三房間隔，獲用家承接，連車位成交價約2,250萬元，實用呎價約17,717元。

●將軍澳天晉IIIA第5A座低層D室，採一房連開放式廚房設計，原叫價790萬元，議價後減價約20萬元或約2.5%，最後以770萬元沽出，實用面積約360方呎計，折合呎價約21,389元。

●西南九龍浪澄灣3座高層C室兩房單位，實用面積約549方呎，原先以約2.8萬元放租，約兩周獲引外區客洽租，終減至26,000元租出，實用呎租約47.4元。

●長沙灣曉悅低層H室，開放式間隔，實用面積約220方呎，以約12,800元放租僅1日，議價後輕微減至12,300元租出，實用呎租約55.9元。

●長沙灣泓景臺1座中層D室，兩房兩廳間隔，獲租客每月斥資18,800元承租，實用面積約492方呎計，折合呎租約38.2元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺公屋華明邨耀明樓高層24室，開放式間隔，原以11,000元放租，及後見區內分支家庭查詢，故微減500元，以10,500元獲承租，減幅逾4%，實用面積381方呎計，折合呎租約27.6元。

●上水新都廣場3座低層E室，實用面積約467方呎，兩房間隔，同類僅有5個放盤，原業主放盤僅5天，終以590萬元成交，實用呎價約12,634元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
樓市吹淡風，豪宅業主損手離場。大坑名門逾千呎大宅，放盤3個月累劈價600萬港元，原業主持貨11年轉手，仍要蝕讓離場。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●大坑名門3座高層A室，實用面積1,752方呎，五房間隔，座向西北，望維港。原叫價5,200萬元，多番減價後最終以4,600萬元成交，實用呎價26,256元。原業主帳面虧損262.6萬元。

●鰂魚涌太古城翠榕閣高層E室，實用面積922方呎，三房連套房間隔，原叫價1,860萬元，減價5%以1,758萬元易手，實用呎價19,067元。

●東半山月陶居高層M室，實用面積955方呎，三房間隔，業主原打算將單位連2個車位一同放售，叫價1,900萬元，最終以1,530萬元將單位連1個車位易手，實用呎價16,021元，單位連車位成交價較銀行估價1,850萬元低17%。買家為區內租客。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●牛頭角淘大花園B座中層8室，實用面積375方呎，兩房間隔，望小海景，以600萬元成交，實用呎價16,000元。

●將軍澳日出康城2C期領凱9座高層LA室，實用面積675方呎，三房間隔，以1.85萬元租出，實用呎租27元。

●紅磡黃埔花園9期9座高層E室，實用面積860方呎，三房間隔，望維港煙花海景，月租3.35萬元，實用呎租39元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●大圍名城3期盛世3座高層SA室，實用面積688方呎，三房間隔，以2.8萬元租出，實用呎租40.7元。

●上水皇府山2座高層G室，實用面積490方呎，兩房間隔，原叫租1.6萬元，議價後減價1,000元，最終以1.5萬元獲承租，實用呎租30.6元。

●粉嶺牽晴間7座中高層A室，實用面積384方呎，兩房戶，原放租1.35萬元，減至1.28萬租出，實用呎租33.3元。

●西貢匡湖居1期雙號屋，實用面積1,048方呎，連800方呎大花園，擁全海景及雙車位，以5萬元租出，實用呎租48元。

●元朗建輝大廈低層H室，實用面積328方呎，兩房間隔，以1.08萬元租出，實用呎價33元。

●天水圍嘉湖山莊美湖居3座低層B室，實用面積623方呎，三房間隔，以1.3萬元租出，實用呎租21元。

●東涌藍天海岸2座中層F室，實用面積485方呎，兩房間隔，原以以740萬元放盤，見二手市況冰封，最終大減41萬元，於施政報告公布前夕以699萬元沽出，實用呎價14,412元，做價屬近月新低。

●青衣美景花園5座高層G層，實用面積329方呎，兩房間隔，望海景，原叫價540萬元，最終累減60萬元，至480萬元沽出，實用呎價14,590元，減幅達11%。

大圍金獅花園中層戶420萬元易手 4年獲利127萬元

樓價仍然高企，500萬元以下單位放盤近乎絕跡。世紀21奇豐物業大圍分行經理王兆昌表示，新近錄得大圍金獅花園成交，為金麗閣B座中層4室，實用面積270平方呎，以420萬元易手，實用面積呎價15,556元。

原業主於2014年12月購入上址，當時作價293萬元，持貨至今轉售，帳面獲利127萬元，單位升值43%。

穗禾苑2房減價25萬元以495萬元沽

買家入市態度明顯變謹慎，業主叫價態度亦轉趨回軟。世紀21陽光物業區域經理陳世民表示，該行新近促成穗禾苑E座慶盛閣中層3室成交，實用面積472平方呎，2房間隔，向東，享城門河畫舫景觀。單位放盤僅2天，原開價520萬元，後獲外區買家洽商，最終減價25萬元，以495萬元獲承接，實用面積呎價10,487元。

對比該屋苑於5月錄得同類型單位成交，是此成交價下跌15萬元，跌幅約3%。原業主於2007年6月購入上址，當時作價96.8萬元，持貨11年多至今沽售帳面獲利398.2萬元，單位升值4.1倍。

屯門豫豐花園2房獲外區客以1萬元承租

祥益地產區域董事林偉光表示，豫豐花園位於屯門藍地，屋苑樓齡較新，而且可以飼養寵物，加上四周綠化帶充足，附近更設有寵物公園，深受不少飼養寵物的客人歡迎。日前該分行促成豫豐花園2房租賃成交，以同類型單位銀行估價516萬計，租金回報2.3厘。

上述成交為11座中層F室，實用面積396呎，兩房一廳，租客為外區客，鍾情該屋苑鄰近家人居所，方便照應，而且單位內籠企理，加上該區環境清幽，自住舒適，決定以1萬元即睇即租，實用面積呎租25.3元。

居屋富強苑中層三房減8.4% 居二價566萬沽

觀望氣氛蔓延至居屋市場，陸續出現減價成交。世紀21富山地產聯席董事劉倩彤表示，該行新近錄得樂富富強苑成交，單位為E座(富逸閣)中層06室，實用面積577平方呎，3房2廳間隔，座向北面望開揚景，單位放盤3星期，原開價618萬元，後累積減價52萬元，以566萬元(居二市場價)易手，實用面積呎價9,809元。

據了解，原業主於2007年購入上述單位，當時作價165萬元(居二市場價)，持貨至今沽售，賬面獲利401萬元離場，單位期內升值逾2.4倍。

荃灣爵悅庭中層戶770萬元沽

二手盤源供不應求，荃灣區內二手屋苑續錄好價成交。世紀21物業(荃灣)分行市務推廣經理宋曉軍表示，該行新近錄得荃灣爵悅庭成交，為西爵軒中層E室，實用面積450平方呎，以770萬元易手，實用面積呎價17,111元。

原業主於2009年3月購入上址，當時作價226萬元，持貨至今轉售帳面獲利544萬元，單位升值2.4倍。

上車客580萬購銅鑼灣登龍閣兩房戶

二手盤源持續短缺，樓價維持於高位，銅鑼灣登龍閣獲好價承接。世紀21北山地產客戶經理陳豔玲表示，新近錄得鑼灣登龍閣成交，單位為中層A室成交，實用面積319平方呎，2房間隔，座向南面望街景，獲區外上車客以580萬元承接，實用面積呎價18,182元，屬市價水平。

據了解，原業主於2010年3月購入上址作自住用途，當時作價270萬元，持貨8年多至今沽售，帳面獲利310萬元，單位期內升值近1.2倍。

北角威景臺中層兩房 市價1400萬易手

儘管近日樓市氣氛轉弱，部分買家仍然積極物色優質單位。世紀21北山地產營業董事嚴智贇表示，新近錄得北角天后廟道70號威景臺成交，單位為C座中層06室，實用面積700平方呎，2房間隔，座向東面望開揚景，獲區外換樓客以1,400萬元承接，實用面積呎價20,000元，屬市價水平。

據了解，原業主於2007年1月購入上址作投資用途，當時作價420萬元，持貨至今沽售，帳面獲利980萬元，單位11年多升值逾2.3倍。

其實好講咩嘢樓，咩嘢位置，如果我住緊呢度嘅話，好少盤,而且冇點跌過

沙田偉華中心2房563萬元沽

中原豪宅STATELYHOME沙田新城市分行高級區域聯席董事馮澤源表示，近日二手交投疏落，沙田偉華中心最新錄得1座中層D室易手，建築面積417平方呎，實用面積308平方呎，兩房間隔，以563萬元沽出，建築呎價13501元，實用呎價18279元。

買家為用家，見單位間隔合用，即購入單位自用。原業主於2011年以238萬元入市上址，持貨約7年，是次沽出單位帳面獲利325萬元，單位升值137%。

【樓價回調】碧海藍天中層兩房828萬沽 平過6月低層830萬

中原地產泓景臺第一分行副區域營業經理許永生表示，西九四小龍之一的碧海藍天，終打破悶局，錄得本月首宗交投。

中原日前促成碧海藍天本月首宗交投，單位為3座中層F室，實用面積496平方呎，建築面積664平方呎，採兩房間隔，8月開價938萬元，現累減110萬元，剛以828萬元成交，折合實用呎價16694元。

原業主於2013年9月以590萬元入市單位，持貨5年，現轉手賬面獲利238萬元離場，單位升值4成。

值得留意，屋苑同座同室一個低層單位，6月份以830萬元易手，是次單位高近20層，造價反平2萬元。

【樓市回調】屯門悅湖山莊585萬沽 高層單位低層價

祥益地產高級區域經理黃慶德表示，分行錄得一宗屯門悅湖山莊減價成交，單位為悅湖山莊11座高層B室，實用面積592平方呎，建築面積711平方呎，3房間隔，原業主於8月份放盤，原叫價$700萬，至9月中旬已累積減價至$610萬，始獲新買家還價，惟仍未達到雙方理想價錢。議價達三星期後，原業主態度終於軟化，再減價$25萬，以自由市場價$585萬成交，實用面積呎價$9,882，建築面積呎價$8,228，累計減幅達$115萬或16.4%。

據悉，原業主於2011年以自由市場價$200萬購入上址，持貨7年轉手，賬面獲利$385萬，物業於期內升值192.5%。

根據EPRC（經濟地產庫）資料顯示，近期悅湖山莊同戶型的高層單位成交價介乎645萬至675萬元，而低層單位成交價介乎580萬至598萬元，換言之是次屬於高層單位以低層價成交。

天晉1房戶770萬易手

利嘉閣地產皇牌屋苑都會駅分行(A組)分區經理梁木勇透露，市場新近錄得將軍澳天晉3A期5A座低層D室的二手成交個案，實用面積約360方呎，採一房連開放式廚房間隔，座向東，外望中央公園景致。單位原叫價790萬元，經議價後減價約20萬元或約2.5%，最後以770萬元沽出，折合實用面積呎價約21,389元。

據了解，原業主於2014年9月，以約462.9萬元購入物業，持貨4年，現轉手帳面獲利約307.1萬元，物業升值約66%。

梁木勇補充，天晉今月暫錄上述1宗二手成交個案。現時屋苑約有65個盤源提供，單位最低「入場價」由約795萬元起。

淘大花園中層戶沽600萬元

利嘉閣地產皇牌屋苑淘大一行(B組)聯席董事林麗芳透露，該行新近促成九龍灣淘大花園B座中層8室單位的二手成交個案，單位實用面積約375方呎，建築面積約482方呎，為兩房兩廳間隔，外望可見少量海景。是次以600萬元完成交易，折合實用面積呎價約16,000元，而建築面積呎價則約12,448元。

據悉，原業主於2014年5月，以約391萬元買入上述單位，持貨約4年，現轉手帳面獲利約209萬元，賺價約53%。

林麗芳補充，10月份淘大花園暫錄1宗二手成交個案。現時屋苑約有85個放盤提供，單位最低「入場價」由約580萬元起。

出埋hardware

專家在民間 熱心網民教你4大上車要點

有網民發帖益大家，就話其實上車真係唔難，以500萬元樓為例，兩公婆首期連雜費125萬元，供30年，月供只係約1.5萬元，另外，買樓前以下幾點計清楚，就萬無一失。

1 盡可能一個人名買，遲d轉大間用老婆名買，慳返個首置機會(慳好多嫁)。

2 所有野要R到盡，乜乜cash rebate (現金回贈)，所有野都要攞，果度扣曬夠你買電器。

3 盡量第一間上車要搵間吾洗大執，因你都要留d cash 備用。

4 買樓最好以市區首選，同埋最緊要留意該區租盤承接，萬一有咩事，大不了租俾人住幫你供。

但有網民認為，明知樓市有周期，現在樓價高且趨跌，叫人入市是無良心行為，而且無人能夠保證低息環境，以買家未來的工作及收入是否穩定，又指出買樓不可以勉強，住得開心就得。支持上車的人就認為，層樓始終是自己，供樓辛苦但都是值得。

網民點睇

前往xx的廁紙：呢啲良心行為真係感謝！當你有錢比手期，都問吓自己仲有幾錢淨？再唸唸二個人入場時都三十、登六先供得完，如何保證未来三十年都可以揾每月四萬或以上，三十年利息都咁底？

drixxcheung：從前我會覺得樓價同人工失業率掛勾，但買過樓後覺得根本香港好多人都好有錢，唔洗做靠炒買投資，你可以繼續做陀鳥，但唔好害人，第一層樓夠首期供得惦怕咩買，唔通租樓年年搬屋好過癮。

咩都食小xx啦：買樓真係唔好勉強，亦非人人都啱。有一兩層自住亦唔代表一個人的成功與否。自己覺得舒服自在比什麼都重要。

樓下xx的羊：都係果句、有需要未買囉、要自住吾需要理佢跌定升。想買完租比人就一定吾好買新樓、根本cover吾到（以8成計算）、預要比多3-4千頂、識玩一定玩一開4-5間。

沙田野生的xx：樓主講得好好，細細地上左車先最好買市區，因為買賣容易/放租容易，如有咩意外，頂吾順咪放租囉。雖然租金未必一定夠供款，但都吾需要補太多，層樓係自己，係值得的。

復活的xx仔：供同租個錢差吾多咋，你冇首期咪買吾到，就係咁簡單，叫人租成世樓，全支出又好良心嗎。

原帖link:

以為講緊呢個po

我試用過認為值得推薦，raspberry pi 3 b+ 290，加個殼同16GB Mirco SD 卡100蚊左右，再加喇叭港行1380

可以做出嚟贏晒電器舖嘅幾千蚊微型音響組合，仲可以做埋電視嘅喇叭、電視盒喇叭，ps4喇叭，聽歌睇戲都得

噚日我就用嚟翻睇13hours嗰套6個僱傭兵套片，夠晒效果

有巴打問點整，不如寫個教程，同上次寫router安裝shadowsocks server一樣，嘥少少時間可能對其他人有用，就值得

部份屋苑真係唔值咁多，例如大圍金獅花園，好多年前我上過朋友屋企2房，唔知係佢雜物多定點，覺得好迫夾嘅，間隔唔得，大窗台，去大圍站唔見得近，純粹搏沙中線概念，炒上去，以自用角度我就話唔值得買，寧願行過啲望吓雲疊花園居屋，呢個都上過去，甚至瞓過2晚，朋友以前抽中擁有過，一條友住2房，我仲記得嗰時33.6K上「色情大廈」網站 load出嚟都瞓著咗

係，廢閪三寶同金獅都真係唔值

金獅大堂走廊重好殘
我睇過一間 嚴重漏水
睇左一分鐘走左

金獅我細個都住過10年，勉強都間到多間有3個房
佢用左窗台位做床就個房空間大好多既
而家我再去睇廳就真係覺得好細既
但細個又唔會覺得唔夠住，重好多地方玩

舊樓最大問題有唔少業主唔肯夾錢搞吓公共地方呢類大棚嘢，收租佬租得出關人撚事，較為大年紀嘅業主㩒實荷包，我又唔係住喺公眾位，要錢不了

所以狗鐵管理雖然話管理費貴啲，不過佢會keep起啲幫忙提高屋苑價值，例如我呢度就舊年定前年加咗八個車位係比telsa充電嘅，住戶專用

成個大西北就係Grand yoho同我住緊呢度有

岩，所以狗鐵上蓋盤先咁值錢, 我個度起個升降機都要吵政府吵到由2009年到依家先開始做初步設計

其實以前金獅都一直係做上車盤
講緊真係兩公婆，新婚要搬出來住
百幾二百萬買番來，住到生左小朋友
住5，6年大概到升小學／生多個唔夠住
就轉大間d，質素好d既來住
所以金獅既成交係特別多，轉來轉去
但而家都4，5百萬一間，都真係上完車都轉唔到去第二間

佩服你既勇氣

近呢2個月買左九龍市區樓
2xx呎30年樓齡
靚校網
近沙中線5分鐘
呢個星期係咁俾老母話
驚跌得多
年輕人好難先上到車